西九快速公路巴士撞貨車 1死15傷（2）

早上10時半左右，油麻地西九龍快速公路往香港方向發生交通意外。警方稱，有巴士與中型貨車相撞，據報12人受傷，其中1人在巴士車底。

[size=4][red]成班低能拗夠咩死火燈，尾板未

而家有人預你撞埋去尾板？

死火燈？咁大架靜止物體係到都睇唔撚到，會睇你盞燈？

睇晒成條片，巴士司機直路無收油無轉軚成架衝埋去

貨車司機停左半個鐘都無意外，偏偏架巴士撞埋去

仲有人夠膽講巴士司機無責任

巴士司機明顯冇重brake, 扭軚都冇
是但做一樣都唔駛死

咁大架車停左係到,開埋尾板都沖埋去怪得邊個,正常人都識閃啦。

貨車水平線開板 結果板又睇唔到 死火燈又遮住左
巴士司機又係唔集中 咁大架車停喺前面睇唔到 臨撞都唔扭軚 玩自殺咩
雖然人都死左 但事實係兩邊司機都有錯有責任

汽車工業學會會長李耀培稱，在高速公路很多時會出現汽車壞車或「死火」的事故，今次是一次疑因公路壞車造成的嚴重奪命交通意外，車禍中貨車司機及城巴車長俱亡，是一個悲劇。但他批評車禍中貨車司機及城巴車長均疑有疏忽或作出錯誤決定，結果釀成不幸意外。

李耀培看過車CAM影片後中，重點批評貨車司機，指他在壞車後涉嫌不適當地打開了貨車車尾尾板。李指這非常危險，因為尾板打開後會妨礙了其他駕駛者的視線，致後方車輛的司機難以看清楚貨車是否亮起了「死火燈」，有可能影響了應變。

李又指壞了的貨車所停泊的左二線屬危險的位置，其實汽車若在快速公路「死火」，司機應該第一時間盡量把車移至慢線又或是影線等較安全地方。他認為，若貨車司機在能夠移動貨車的情況下未有把車由左二線移至慢線，做法便是不妥，因為後方可能會有車高速駛至。

Source: apple daily

巴士狗未訓醒 冇精神開車

仲有

但李耀培認為今次意外中城巴車長亦有疏忽之嫌，他懷疑城巴車長很可能因為路面通暢，未有特別專注於駕駛，遂未有留意到前車已停下及亮起死火燈，結果城巴車長在沒有剎車意欲之下，猛撞向貨車尾板導致嚴重意外。

李稱希望今次意外後，運輸署能加倍留意巴士車長是否專注於駕駛，以及有何方法可改善職業司機如巴士車長的駕駛態度。他指近年已多次發生嚴重的巴士意外，故運輸署及城巴應要考慮盡快設立更安全的系統，例如研究可否在巴士車頭加裝探測器，令到儀器一旦探測到前方有車停下（有障礙物）時可作發響或作警告，使巴士車長能及時醒覺，從而減少發生嚴重意外造成人命傷亡的機會。

套用#2個logic

成班低能拗夠咩死火燈，尾板未
而家有人預你高速高路開尾版？
睇晒成條片，貨車司機死火又唔識行埋一邊又放尾版擋住個燈
冇死火燈，咁大條路，冇著燈就梗係畀油啦，唔通行３０咩
仲有人夠膽講巴士司機有責任00

咩撚都叫人做狗
食屎啦你

後車撞前車 , 點都係後車錯 , 無保持適當行車距離

有巴士車長事發前經過快速公路，事後在群組表示，「架貨車真係黐線㗎，佢擺喺高速公路正中間，我都差啲俾佢玩起，架貨車全白色，佢仲放咗尾板喺中間，司機車內執貨，完全無諗過要提示行梗嘅車，自己架貨車又全白色，有少少透明，根本唔容易被發現，當時我有想過報警，因為我心諗有車撞埋去，司機一定被劏開。」

群組同時表示，涉事的貨車司機、與太太載着一批電腦器材，駛至西九龍快速公路近擎天半島，疑因爆胎停在左二線，貨車司機召喚拖車，但拖車公司指貨物太重，司機竟在路中心嘗試打開貨車尾板卸貨。

WA DIU, 紅字

姪仔版本:

其中貨車司機就讀中學的兒子及姪仔，先後趕到醫院了解事件。姪仔表示，死者52歲，當時壞車停路中，他意圖拉兩板貨落地示警。

你信邊個?